777： 4.24 開考成數非常高 調查：逾九成 DSE 考生反對 籲再次延期

距離中學文憑試（DSE）開考不足兩星期，考生都十分關注在武漢肺炎疫情下，文憑試會否如期在本月 24 日開考，此外，行政長官林鄭月娥今日傍晚會見傳媒時指，DSE 如期開考「比較有把握」，相信當日開考成數「非常之高」，一兩日內會公布相關細節。

但學生組織「中學生罷課籌備平台」近日以網上問卷訪問了逾萬名中六生，九成受訪者反對下周五（24 日）開考，有超過八成人認為，即使延遲開考或影響放榜及大學開學時間，但仍然支持延期。

組織近日收集了來自 456 間中學、1.4 萬名學生回應，當中有逾萬名中六生。調查結果顯示，九成受訪者反對下周五開考，原因主要是擔心疫情未受控、社區有隱形傳播鏈，憂慮再次出現大規模社區爆發等。有逾六成考生表示，要 14 日內無新確診個案，才會有信心考試，超過八成考生對教育局防疫措施無信心。

調查又顯示，大多數考生支持 DSE 延期，逾八成人認為，即使 DSE 延期會影響放榜及大學開學時間，但仍然支持；中學生罷課籌備平台認為，結果反映在考生心目中，健康安全為首要考慮，建議教育局將 DSE 延期至 7 月舉行，並與本地及海外大學商討延遲收生程序及入學日期。平台將會發起聯署行動，收集老師、學生及家長簽名，並向教育局反映。

唔好考 直接取消

咁緊係啦，考個垃圾DSE唔通連命都唔要咩成個世界，係得支共港共由頭柒到落腳

政府會覺得我有得俾你考 考唔考係你既事

我支持D學生用實際行動反動
出年先再考

點解有九成？

驚感染我明白，但有讀書嘅應該更想速戰速決，冇讀嘅應該wfc

有冇dse考生，真心想了解一下

政府貫徹一貫原則
根據民意嘅相反去實行

個民調唔好再假d正常學生努力咗三年又點會想再延期啊？

利申：今屆DSE

全民asso

我識啲今年考生都想盡快解決 一定無可能9成 受訪者真係應屆考生？

不過眾志班友仔無論點都反對
為反而反

中英文口試取消就屌唔公平
咁英文口試10%加晒落校本評核
學校老師可以拉高分

我都係咁話，問過下D應屈師弟，多數都係想如期考，話唔想如期考個D係本身都無心讀書。延期考對學生同老師嘅心理壓力負擔只會越黎越大

想延期的延到取消

我屋企人今年Dse 佢明明都想快d了結多過延期

做得佢哋個問卷嘅都係唔想考嗰啲
好多人都想快啲ko dse

利申：考生

唔信9成

個啲支持延期考 咪又係一車車入IVE asso班垃圾

如果611仲唔開考
就按校內成績與學校過往成績計算

最後都係第一組別學生贏晒
這幾個月開竅爆seed的學生就浪費晒努力

連登仔醒下啦
諗下點樣先為學生好

眾志

跟住就一周年喇

校本評核 = On9
口試取消更on9

個事實係而家無時間準備口試
對毒撚有優勢

第三組別的學生就永遠唔洗諗讀U

其實我想講係反送中一周年

今屆dse多災多難
都想佢地快撚d考完
安心放個短暑假
反送中影響到佢地一整個學期、暫時放埋一邊先